{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Dune' ?",
            "TrueAnswer": "Frank Herbert",
            "FalseAnswer": [
              "Isaac Asimov",
              "Arthur C. Clarke",
              "Philip K. Dick"
            ],
            "Explanation": "Le 'Dune' de Frank Herbert est un jalon de la science-fiction, ayant remporté les prix Hugo et Nebula."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier livre de la série 'Fondation' d'Isaac Asimov ?",
            "TrueAnswer": "Fondation",
            "FalseAnswer": [
              "Seconde Fondation",
              "Prélude à Fondation",
              "Fondation et Empire"
            ],
            "Explanation": "La 'Fondation' d'Isaac Asimov est le premier volet de la célèbre série, explorant la psychohistoire et la civilisation humaine."
          },
          {
            "Question": "En quelle année 'Neuromancer' de William Gibson a-t-il été publié ?",
            "TrueAnswer": "1984",
            "FalseAnswer": [
              "1990",
              "1979",
              "2001"
            ],
            "Explanation": "'Neuromancer' de William Gibson a marqué le début de la fiction cyberpunk et demeure une œuvre phare du genre."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'La Main gauche de la nuit' ?",
            "TrueAnswer": "Ursula K. Le Guin",
            "FalseAnswer": [
              "Margaret Atwood",
              "Octavia E. Butler",
              "C. J. Cherryh"
            ],
            "Explanation": "'La Main gauche de la nuit' d'Ursula K. Le Guin est un roman pionnier de la littérature féministe de science-fiction."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'intelligence artificielle dans '2001 : l'Odyssée de l'espace' d'Arthur C. Clarke ?",
            "TrueAnswer": "HAL 9000",
            "FalseAnswer": [
              "R2-D2",
              "C-3PO",
              "Data"
            ],
            "Explanation": "La représentation de HAL 9000 dans '2001 : l'Odyssée de l'espace' est devenue une interprétation emblématique de l'IA dans la science-fiction."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain de science-fiction est crédité d'avoir inventé le terme 'cyberspace' ?",
            "TrueAnswer": "William Gibson",
            "FalseAnswer": [
              "Philip K. Dick",
              "Isaac Asimov",
              "Arthur C. Clarke"
            ],
            "Explanation": "William Gibson, dans son roman 'Neuromancer', a popularisé et défini le concept de 'cyberspace' dans la science-fiction."
          },
          {
            "Question": "Quel est le thème principal de 'Fahrenheit 451' de Ray Bradbury ?",
            "TrueAnswer": "Censure",
            "FalseAnswer": [
              "Technologie",
              "Invasion extraterrestre",
              "Voyage dans le temps"
            ],
            "Explanation": "'Fahrenheit 451' de Ray Bradbury explore le danger de la censure et l'impact des gouvernements oppressifs sur la liberté intellectuelle."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit 'La Guerre des mondes', décrivant une invasion martienne de la Terre ?",
            "TrueAnswer": "H.G. Wells",
            "FalseAnswer": [
              "Jules Verne",
              "Edgar Rice Burroughs",
              "Mary Shelley"
            ],
            "Explanation": "'La Guerre des mondes' de H.G. Wells est l'une des œuvres les plus anciennes et les plus influentes du sous-genre de l'invasion extraterrestre."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'élément dystopique central dans 'Le Meilleur des mondes' d'Aldous Huxley ?",
            "TrueAnswer": "Société contrôlée",
            "FalseAnswer": [
              "Catastrophe environnementale",
              "Apocalypse zombie",
              "Pandémie mondiale"
            ],
            "Explanation": "'Le Meilleur des mondes' d'Aldous Huxley présente une société contrôlée par la manipulation technologique et psychologique, explorant les thèmes de la conformité et de l'individualité."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Doctor Who' 'Les Machines de guerre' ?",
            "TrueAnswer": "George Mann",
            "FalseAnswer": [
              "Neil Gaiman",
              "Terry Pratchett",
              "Philip Pullman"
            ],
            "Explanation": "'Les Machines de guerre' de George Mann explore l'histoire complexe de la Guerre du Temps et l'implication du Docteur."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre de la novella primée aux prix Hugo et Nebula de Ted Chiang ?",
            "TrueAnswer": "L'histoire de ta vie",
            "FalseAnswer": [
              "Exhalation",
              "La Tour de Babylone",
              "Comprendre"
            ],
            "Explanation": "'L'histoire de ta vie' de Ted Chiang explore la linguistique, le déterminisme et la nature du temps à travers son récit stimulant."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de la série 'Le Guide du voyageur galactique' ?",
            "TrueAnswer": "Douglas Adams",
            "FalseAnswer": [
              "H. G. Wells",
              "Kurt Vonnegut",
              "Isaac Asimov"
            ],
            "Explanation": "'Le Guide du voyageur galactique' de Douglas Adams est célébré pour son mélange de satire, d'absurdité et de réflexions philosophiques au sein d'un cadre de science-fiction comique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier livre de la série 'La Stratégie Ender' d'Orson Scott Card ?",
            "TrueAnswer": "La Stratégie Ender",
            "FalseAnswer": [
              "Xénocide",
              "Les Enfants de l'Esprit",
              "Le Cycle d'Ender"
            ],
            "Explanation": "'La Stratégie Ender' d'Orson Scott Card introduit le protagoniste, Ender Wiggin, et son parcours dans une société futuriste et militariste."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur de science-fiction renommé a écrit 'Cantique pour Leibowitz' ?",
            "TrueAnswer": "Walter M. Miller Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Ursula K. Le Guin",
              "Gene Wolfe",
              "Cordwainer Smith"
            ],
            "Explanation": "'Cantique pour Leibowitz' de Walter M. Miller Jr. présente un monde post-apocalyptique et la préservation des connaissances par un ordre monastique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier livre de la série 'Culture' de Iain M. Banks ?",
            "TrueAnswer": "Consider Phlebas",
            "FalseAnswer": [
              "L'Usage des armes",
              "Excès",
              "Regarde Phlebas"
            ],
            "Explanation": "'Consider Phlebas' de Iain M. Banks introduit la civilisation Culture, expansive et énigmatique, au sein d'un univers space opera profondément imaginatif."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain de science-fiction influent a écrit 'Ubik' ?",
            "TrueAnswer": "Philip K. Dick",
            "FalseAnswer": [
              "Alfred Bester",
              "Stanisław Lem",
              "Greg Bear"
            ],
            "Explanation": "'Ubik' de Philip K. Dick est considéré comme une exploration philosophique et troublante de la réalité et de la perception dans un contexte futuriste."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'La Cité & la Cité', un roman de fiction spéculative mêlant crime et éléments surréalistes ?",
            "TrueAnswer": "China Miéville",
            "FalseAnswer": [
              "Haruki Murakami",
              "Kazuo Ishiguro",
              "Jeff VanderMeer"
            ],
            "Explanation": "'La Cité & la Cité' de China Miéville combine habilement fiction spéculative et roman policier, décrivant deux villes se chevauchant dans le même espace physique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman l'auteur Octavia E. Butler explore-t-elle le thème du voyage dans le temps et de l'esclavage ?",
            "TrueAnswer": "Sœur de sang",
            "FalseAnswer": [
              "Parabole du semeur",
              "L'Herbe du diable",
              "L'Aube"
            ],
            "Explanation": "'Sœur de sang' d'Octavia E. Butler mêle habilement réalisme historique, science-fiction et commentaire social pour mettre en lumière l'héritage persistant de l'esclavage."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier roman de la 'Saga Vorkosigan' écrit par Lois McMaster Bujold ?",
            "TrueAnswer": "Les Vor de l'espace",
            "FalseAnswer": [
              "Mémoire",
              "L'Apprenti guerrier",
              "Danse miroir"
            ],
            "Explanation": "'Les Vor de l'espace' de Lois McMaster Bujold introduit le protagoniste, Cordelia Naismith, et pose les bases de l'univers richement développé de la 'Saga Vorkosigan'."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain de science-fiction réputé est connu pour la série de romans de la 'Cycle de Hain', y compris 'Les Dépossédés' ?",
            "TrueAnswer": "Ursula K. Le Guin",
            "FalseAnswer": [
              "Connie Willis",
              "C. J. Cherryh",
              "Greg Bear"
            ],
            "Explanation": "'Les Dépossédés' d'Ursula K. Le Guin offre une exploration captivante des idéologies politiques et des structures sociales au sein d'une société interstellaire diversifiée."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}